今次人工島喺咪無得推翻？

是咁的 平時我唔點參與政治

不過近排留意度人工島單野 又喺新聞見度吖林鄭話咩最終方案 又幾千億噉掉落去

呢次真心覺得好大鑊 想問下除左出面美領單野尋求介入外 有無常規方法可以ban走人工島呢個plan?

認真問 希望大家可以完全唔涉及政治立埸咁答

你黎左就有機會

太多抽水份子 有friend話上次參加雨傘革命 啲人大多數喺度selfie 打卡 搞到佢完全唔想再參加

占旺占鐘有無參與過？

人地水炮車推 你用咩推

唔好講話咩上次去左都冇用
我正係知你今次唔去香港實玩完

我個friend有

「基本上」要靠議會投票推翻

假設所有非建制派投反對/缺席 而家嘅票數夠唔夠反對份議案或者流會？

唔夠

一是對政府議案的影響。立法會共由70名議員組成，一般政府的議案只須一半議員，即35票支持就可通過。以建制派一向的先天優勢，可說毫無難度，今次補選並不影響這個格局。

二是對重大議案，例如政改的影響。根據《基本法》，特首產生辦法和立法會產生辦法若需修改，必須經立法會至少三分之二議員投票通過，以現時議席分佈，即至少47名議員，反過來說要穩操否決權，就至少要有24席。今次建制派在選後控制42席，就算在接下來的補選再戲劇性拿下新東和九西各一席，也只能控制44席，就算政府再提政改，仍未夠票。

假如從泛民的角度看，在DQ一役後，民主派議席由30降至24，僅僅站在「安全線」上，但始終要防範個別議員倒戈的風險。因此民主派今次在補選中斬獲2席，即合共控制26席，可防止建制派繼續迫向47席這條「政改界線」，預視在政改問題上，議會將繼續懸峙局面。

絕對唔夠
除非等埋發叔啦

政府做野係玩agenda setting
今次就係先9up左
然後就會搞d乜諮詢、改良方案乜乜柒柒
等你一步步進入佢套遊戲

搞呢d野一則可以轉移視線
唔使搞棕地、哥爾夫球場、軍營呢d佢想避開既野
二則可以逐步將人工島變成唯一選項

要諗計拆

人哋係度selfie打卡 你自己唔係咪得 點解會因為人哋嘅錯搞到自己唔再去做自己認為啱嘅嘢？你朋友邏輯很有趣

聽人講聽人講
我聽人講你老母比狗屌呀
咁佢係咪真係比狗屌先生左你出黎？

你又真喺完全唔用腦過濾下再講野㗎喎 定你以為呢度喺美國 你知唔知你嗰account點開㗎 定喺你去7仔買點數卡嘅時候送俾你？

即係你聽人講就得
我聽人講就唔得？
嘩 屌你老母你真係惡過共產黨wor
講野又冇point又要駁嘴
00後？

唔會話你係五毛, 但如果你未做野就打定輸數,我會勸你做人唔好太自悲

咁你實有權利唔帶口罩 帶埋住址證明 行落美領大叫自己個名試驗下香港嘅人權同言論自由嘅 有勇武喺好事 都要用下腦再行動㗎

出黎應兩句啦屌你老母
乜柒都聽人講自己又唔去睇下但係就問人有冇用個腦過濾
4年前就應該要關心既野你就繼續扮訓扮唔知
4年後既今日一講到錢就話覺得事態嚴重想了解下
不如你了解下自己既智商有冇問題之後再落去睇下發生緊咩事啦

係戇鳩衰係啲左膠大合唱手上咋

其實你知唔知自己講緊咩？
訓撚醒未？
我幾時叫過你勇武？
我一直都係屌緊你乜撚都聽人講但係完全冇諗過親身去睇下發生緊咩事

發夢見過連登帳號有齊哂你真實姓名 住址 身份證號碼 我唔想再覆你

唔好撚同我講發夢唔發夢啦
要驚既你用緊部電話已經有晒你用咩台 用咩身份去登記啦 但撚都驚乜撚都發夢